瑞典教授雇傭兵救學生費用曝光 網友驚呆：太便宜了

〔即時新聞／綜合報導〕日前在瑞典隆德大學（Lund University）攻讀博士的伊拉克籍學生受困伊斯蘭國（ISIS）的占領區，其指導教授得知後，立刻雇用一支傭兵前往救援，助學生完成論文，而這場救援行動代價曝光，約6萬瑞典克朗（約新台幣20.4萬）。

綜合外媒報導，2014年一名伊拉克籍博士生費斯（Firas Jumaah）在瑞典攻讀博士時，收到妻子來信表示IS占領了村莊，殺光了所有的男性並奴役了所有婦女，費斯馬上啟程回家保護妻兒，當時其與家人遭IS聖戰士包圍，藏匿在一座廢棄的工廠內，他寫信與他的指導教授訣別，表示如果自己沒有在一週內回去，就不會完成論文了。

指導教授夏洛塔（Charlotta Turner）收到學生來信後，立刻聯繫了隆德大學的保安負責人，詢問是否有救出學生的可能，保安人員則是幫夏洛塔連絡了傭兵雇傭公司，最後派出6名全副武裝傭兵駕著2台車輛殺入戰區，成功救出費斯與他的家人。

最後費斯完成學業，目前在馬爾默市（Malmo）一家藥品公司上班，而這場救援行動約花費6萬瑞典克朗（約20.4萬台幣），費斯滿懷感激表示，即便支付2、3倍的金額，以逃避伊斯蘭國追殺也值得，「如果他們告訴我要支付20萬克朗，我也會點頭」。

有網友表示，一名瑞典工人在工廠的每月平均收入是33305克朗（約新台幣11.3萬），而科學家在瑞典平均薪資是42300克朗（約新台幣14.4萬），他僅需1個多月的薪水就能把雇傭兵的費用還清，即使要20萬瑞典克朗，也只是他半年的收入而已，相較於寫不出論文跟做不完實驗的成本，派傭兵實在太便宜了。

其他網友紛紛表示：「20多萬就能買全家生命安全真的很便宜」、「傭兵原來這麼便宜」、「說不定傭兵只是開著民車進去就把人載出來，所以打折」。

原來淨係要個零月人工

條友值錢個好多中國人

比美軍炸死嗰五百幾個俄佬傭兵唔知係唔係都係咁平

瑞典工人月入接近3萬 ，科學家都只係高少少

5萬蚊左右hkd可以請到6個全副武裝傭兵

還4年，即係一個月還千幾蚊

請黎打 war game

分分鐘判上判俾當地民兵

應該用個一兆去請成班黎打

佢老婆

一萬億可以整個私人軍隊

依單野最令人想像唔到就係原來請傭兵係咁易, 連平民百性都請到, 仲要係咁少錢已經得

比人包圍都仲寄到信,伊拉克郵政局

可以睇下netflix個地下市場

認真
只係求你走 同埋又有熟人先係呢個價啫
做保鑣或者反抗就唔係呢個價啦

想知誠哥係唔係請咗十幾個僱兵

話說伊拉克寄信去瑞典要幾耐??

嗰堆前G4每位一個月嘅人工應該仲多過今次任務嘅價格

夾錢解放香港

同埋人地大學教授分分鐘識唔少大公司高層同政府高官
點會係平民百姓

請個連登仔保護好過啦
徒手遊出公海

反清復明

跟本香港大把錢買軍火獨立.

九成九啦
專業請晒退役NAVY SEALS果d唔係收呢個價

買完都要有人肯黎訓練先得 唔係就會好似北洋艦隊咁

笑死
上面班傻撚下下講有錢獨證
問題係錢邊個比
邊個管用下腦啦
而家叫你拎你份一萬幾千既糧少少拎黎買軍備都隨時瓜瓜叫

好似迦太基咁用傭兵衛國

李X賢嘅《乜乜行動》都要企埋一邊

但果條友畢左業好似做左幾年野先就黎還得清筆錢

睇PTT 有人講笑話，可能果幾件傭兵都係ISIS 來，換件衫同臂章去「救人」，放幾件人走當自己無圍/捉過就賺幾千USD

應該都係咁

係既話美軍粒炸彈仲貴

數以億計去炸五百個人
貴到仆街

好巴閉咩，戰狼直頭免費

瑞典專業人士係比普通工多1-2萬
做超市都2萬幾 識人返附近超市做6-8個鐘之後就返歸撚仔 毫無壓力

自己士兵死左又係一筆

想知道包唔包子彈

拍廣告題材

七國咁亂都運作如常，勁過皇家郵政

其實諗真D
個博士生係被ISIS圍困，唔係被捉住監禁
唔好諗住係mission impossible 式 特種部隊坐運輸機入戰區空降殺入去救人咁
其實只係瑞典保安公司打個電話/判俾當地保安公司
當地保安公司揾條安全路線，睇準時機派兵開車入去接佢咋
即係只係武裝UBER
用呢個concept 去諗個價錢差唔多

可唔可以proof read 下先出post

ON9, 直接成team請返黎. 邊洗自己打

Is 佔完
佢老婆先寄信
最少過三日
收完信佢再去
預5日 老婆比is 玩5日 好慘
佢又再寄信
個老師再救
又等多5日
條友頂到is 5日都幾勁

1億個全武裝步兵

Diamond Dogs

一兆買架航母翻黎打到中東反艇啦

對唔住
呢個問題改極都成日發生

只係救你走

短期, 幾個月左右可以咁做, 填補香港未有自己正式的武裝力量前的空檔.
但長遠來計, 獨立佐的香港, 始終要有自己基本的武裝力量.
傭兵,甚至盟友, 都唔好期望佢哋會長期喺異地為佐別人拼命(所以二戰保衛香港的加拿大兵真係值得尊敬, 其實佢哋真係冇必要為佐保衛他鄉白白犠牲, 當時面對壓倒勝日軍, 即使班加拿大兵投降都唔會怪佢哋).
拼命呢D嘢只能靠土生土長, 對呢個地方有感情, 歸屬感的人先應該去做.

做一日野
每人日薪$8000幾
係伊拉克可能算好多錢

香港自衛軍

proofread係一個字

拍戲都得
雷霆信使

睇返外國報導，跟本唔係寫信，d 垃圾中文媒體，由其係台灣果D，成撚日寫信寫信，係短訊text message 咋

應該係老婆同佢都係sms/apps 通信，話佢知附近有isis 就打到
佢狗衝返左去，入到城但帶唔切老婆走
所以同其他人撒退左去間工廠，無交通工具走唔到
佢send SMS 同教授道別話隨時無命，要quit program (好有交帶，抵幫啦)
教授揾人開會>安排救人應該1-2日掛，老婆應該無被ISIS 玩過

睇NBC 相，工廠入邊有其他人，估計當時傭兵單job 唔止收佢一個錢，計落1-2個人 收你6千幾usd 坐一程車， 差唔多啦

女女女

咁點會算平呀 兩三日嘅行動 打完就走 幾萬差唔多啦

香港用少少錢已經夠做

讀咁撚多書
人工都係多工人少少

標題睇左幾次先明⋯以為係教僱庸兵⋯

可能係比5萬贖金中介轉交比isis
但因為交贖金比isis係大忌
所以將中間人叫做僱兵

北歐人工既差距無其他國家咁大
稅重 but 福利待遇好

可以請黎HK?

抵到爛

外國好多藍領工作係高過白領....

個教授好好人

法制問題

正路

高等國家

人人平等

法乜野制. 跟本係班大支那膠上腦, 滿足佢地既大支幻想, 將香港送俾支那.

大把國家請傭兵做軍隊，有咩問題

讀書本身就唔應該為錢

咁先好，點解人同人嘅人工要差咁遠，搞到生活可以係大相徑庭？

點寄信？仲有郵局？開緊火都要停收左信先？

會唔會有不法之徒雨革2.0請僱傭兵

應該有人暗手俾咗大部份.戰區行動無理由咁平.

想知點解會敢接呢d order

黎唔黎香港

千奇唔好黎

仲用個做單位，應該用隊做單位

咁平都肯做

又話Isis 收晒皮？日日比美國同俄佬咁炸都生存到？

瑞典科學家人工計返港紙3萬6多啲都係做唔到連登仔

何志平

解放軍

有錢佬搵傭兵同自己玩war game

使命必達

人可以死!信唔可以唔送!

雷霆信使

一萬億直頭反攻大陸都得

以前都有呢個諗法係腦海出現過，香港要買咗成間黑水其實都只不過係九牛一毛嘅錢

學生交唔到貨 個老師都rip

hkg睇到笑撚到我

咁平

諗多左 一間大學都幾百個教授啦
全港都成千上萬個

何況外國大把野雞

咁撚on9嘅人都識打咁大段尚算工整嘅文其實幾難得

我懷疑根本是 俄佬正規軍扮傭兵

同「中國人民志願軍」一樣

可能成個過程都無交戰

不過都真心危險
因為你隨時有機會遇到ISIS, 到時就含撚

你諗到啲咩

個教授都有情有義

傭兵收錢做野

香港人出錢請傭兵
中共一樣可以出錢比傭兵, 令佢地即時變節

中共出既錢, 仲要是香港庫房到拎番來

例如??

呢單野好似兩年前, 家陣先有新聞講

香港政府買黑水 鎮壓香港人就有份

西方傭兵 多數都是收錢幫手打 叛軍/恐怖份子
唔會收錢幫你 反主權國家政府

一來, 反主權國家政府, 就會變罪犯
二來, 主權國家有齊 海陸空三軍........而傭兵只有輕裝武器, 根本唔夠打, 只會有錢無命使

而叛軍/恐怖份子 一般裝備落後, 實力好弱, 容易對付
而且殺叛軍/恐怖份子 多數唔犯法, 政府仲會多謝番你

係香港試下超市2萬 醫生3萬5睇下班醫生會唔會同你死過

請返ISIS

打撚殘支那啦
成撚日話冇獨立能力 用錢問其他國家租地發展都重得啦
唔得唔得
支那就唔得

呢層又唔使擔心, 出錢請傭兵有contract的.
D合約條文會規定佐唔可以因為目標利益毁約.
外國人唔同支那人, 會守合約原則.
最多支那俾人打柒果陣就請第2班傭兵幫佢頂(不過到時有冇公司敢接支那job就唔知啦).
其實最重要一點係, 傭兵喺火力同規模上, 點都冇辦法同海陸空齊哂+有大量重型武裝的正規軍對抗. 支港全面衝突到嗰陣就喺total war了.
打total war最少都要有敍利亞果批SDF規模, SDF規模仲要對手只係ISIS, 冇海,空, 飛彈攻擊/防衛力量.

吓...我本來都以為係廿萬...

係廿萬美金一個士兵...點知係廿萬台幣1team

魏晉黑驚仔都2萬4一個月

如果係家陣 和平時期
傭兵一聽到要打中共, 就即刻唔接你單生意啦

傭兵 幫手打中共,只有一個可能性
就是美國對中共宣戰, 美國出兵打中共
然後傭兵 參與打埋一份

人地美帝咁大支都係得600B usd 左右一年
用百分一價錢，500億hkd
規模都勁撚過好多國家
台灣咁大都係用緊800億hkd

但記住, 呢個形勢, 傭兵都一定唔係戰場主力.
佢哋D job大慨就係類似呢單咁樣救下人, 或者當保鑣/訓練/維持治安等輔助任務.
唔會痴線到接同正規軍衝突的JOB.

都係果句

香港獨立之後, 有軍隊其實唔難
大把國家比香港更窮都有軍隊

不過最最最大問題係, 要點樣先可以獨立到

成班人唔討論點樣獨立, 反而去討論獨立之後點樣 成立軍隊
未學行, 先學跑

想去做傭兵，有無人知點入行？

你估真係用雇傭兵？
根本就係一個交贖金嘅概念

又可以拍電影了

「不要放棄，請記住，在你身後，有一個強大的教授。」

一萬億打老解
白人仲可以引班支那女幫佢地含
共國仲唔滅亡？

首先你要做過美軍/英軍特種部隊, 去過伊拉克/阿富汗打仗

香港有間叫先豐嘅上市傭兵公司唔駛買黑水.

之前係唔係有巴打開post講去伊拉克做僱傭兵?